【颱風追擊】1813號 珊珊 SHANSHAN（17W）+ 1814號 摩羯 YAGI（18W）

颱風追擊：熱帶氣旋 珊珊

1813號熱帶氣旋 珊珊(17W)
來源：香港
意義：一個頗為普遍的少女暱稱。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 摩羯

1814號熱帶氣旋 摩羯(18W)
來源：日本
意義：摩羯星座（山羊）

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

今年冇個風係關我事

艾雲尼：
山神：

THE AREA OF CONVECTION (INVEST 96W) PREVIOUSLY LOCATED
NEAR 16.0N 113.8E IS NOW LOCATED NEAR 16.5N 113.9E, APPROXIMATELY
425NM WEST-NORTHWEST OF MANILA, PHILIPPINES. THE POTENTIAL FOR THE DEVELOPMENT OF A
SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE WITHIN THE NEXT 24 HOURS IS UPGRADED TO
MEDIUM.

會唔會打8號？

第一任台長專職天文 但明明氣象先係同廣大市民密切相關果個

聽天由命啦
各大預測數據都仲有分歧

真係好慘，咁大個人都要返d自己唔鐘意既工，我就唔同啦

究竟幾時先食到下沉，八月啦

仲有個山神回馬槍

上一個POST有人問GFS既圖

96w tcfa

山神其實風力唔錯

上海或成最大贏家

唔該晒綠茶巴打
就咁睇強度好似仲差咗啲！

多返唔少對流但偏心到

關東只有持續強風，同極短暫10分鐘持續烈風 仲預到23區沿岸暴風，本州東岸颶風 而家要睇下回南得唔得，唔係就變海上日本版蓮花

上面巴打多謝賞識 但quote既意義唔大 仲有少少洗板

終於實驗成功

EC ENSEMBLE 08/12Z

GFS ENSEMBLE 08/12Z

2間都有東北折

樓上條友成堆圖quote晒又淨係回個icon想點

臨門北折
直襲變近距東登
猜一颱風

估唔到
一定唔係蓮花

點解今年d 風咁撚鐘意玩 ? path

96W多核心

青洲強風

風勢持續上升

VIS 都見到

南海好大風，但卷唔起颱風

特 別 天 氣 提 示

現 時 位 於 南 海 中 部 的 廣 闊 低 壓 區 組 織 較 為 鬆 散 ， 中 心 對 流 較 弱 ， 但 其 外 圍 風 勢 較 大 。 視 乎 今 天 本 港 會 否 受 強 風 影 響 ， 天 文 台 會 考 慮 發 出 強 烈 季 候 風 信 號 。

預 料 該 低 壓 區 未 來 數 天 會 逐 漸 靠 近 廣 東 西 部 沿 岸 至 海 南 島 一 帶 ， 本 港 天 氣 會 漸 轉 不 穩 定 ， 有 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。 天 文 台 會 密 切 留 意 該 低 壓 區 的 未 來 動 向 ， 市 民 應 提 高 警 惕 。

於 2018 年 08 月 09 日 12 時 00 分 發 出

睇唔到有多中心情況

噚晚風場掃瞄

今朝風場掃瞄

TCFA左啦

行西北偏北

係，同噚日歐中、GFS預測都吻合

tcfa 姐係咩意思

Tropical Cyclone Formation Alert，由美國聯合颱風警報中心(JTWC)發出，代表JTWC認為低壓區喺24小時內發展成熱帶氣旋嘅機會大

但大交合好似唔想昇

均真啲講句，JMA暫時當佢冇到，老J仲講緊TCFA，大交合點會有理由升先？

想問EC同GFS預幾時有東向量

噚晚8點歐中除咗12-24小時預測因為中心狹長令佢好似東咗之外，之後都無再有東分量，而GFS噚晚預測佢會大致北到雷州半島以東就開始向東北行，今朝早GFS嘅預測都係類似

回南都救唔到

關東最東端：銚子市
最高持續風速：20.0m/s=72km/h(WSW)
最大陣風：27.5m/s=99km/h(W)

就算位於可航半圓都好，如果果半圈有雨區，中心ty下限都應該暴風到，未至於而家得烈風下限多少少

反而係咪要睇下佢對流整合成點樣先確定到路徑？

EC 東調
近岸強度爆上STS

850hPa都未夠暴風喎

風切大到

咁係TS
其實要點轉地面風？

一般嚟講，雷達圖上見到嘅雨區喺3000米嘅高度(約700hPa)，換算地面風速要打七折，咁850hPa換算地面風速理論上比七折高，不過呢啲只係經驗同理論公式，具體地面風速預測要等windy update

無論如何850hPa未夠暴風，STS嘅機會非常細

龍目島M6.9地震增至164人死，超越年頭巴布亞新畿內亞主震M7.5既160死。
但巴布亞新畿內亞有幾次大餘震，整個地震加埋死200人，印尼前震加主震都仲係184，但加埋呢次餘震就

M 5.9 - 3km SE of Todo, Indonesia

2018-08-09 05:25:31 UTC
8.394°S 116.208°E
10.0 km depth

700hPa換算地面風力嗰陣既discount正常係比850hPa既細架 結構成熟既TC一般黎講最大風速係集中係低層(~500m左右既高度)，之後高度越高風速反而會細翻，呢點大西洋多年飛機實測得出黎既dropsonde vertical wind profile都可以驗證到。

不過唔同TC既vertical structure的確都唔同，所以冇統一既換算因子。

你啱 同埋高空風同脊夾出嚟個邊可以比起無脊個邊大好多，都係嘗試換算時要注意嘅地方

位於南海中北部的低壓區正緩慢增強，一個熱帶氣旋似乎在形成中。

黑球可以收返

似想而家就出T1

巴打有無興趣入氣象whatsapp gp?

中心係銚子以東30公里內掠過，銚子最低氣壓978.2hPa，中心預975hPa唔算高估 所以氣壓實測ty下限水平，風速實測得ts下限水平真係

莊小姐既男朋友係颱風定低壓槽

澳門已經T1

SMG：一號風球於 08 月 09 日 17 時 00 分發出。

藍色風暴潮警告於 08 月 09 日 17 時 00 分發出。
預料 08 月 10 日 06 時水位高於內港路面 0.5 米以下。

深圳都係1700白颱

tg可以，whatsapp免喇

一號戒備信號在下午5時15分發出

hko T1

T1

又話黑球

1715

一號風球

估佢唔到T1

聽日好大機會十號，所以咁急出一號

今日秀茂坪keep住大風
係咪周圍都開始大風？

唔會有3波啦

之前個個都估會東移少少,而家大交合就直角向西

南海之王

估佢唔到

盲毛預警

今年興南海自產

自產垃圾

次撚次都係呢d垃圾，咩事呀

2個鐘頭前先話考慮掛強烈季風

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1

早一兩日個陣fb定ig先介紹黑球話會呢幾日掛

自己友都負皮

擺明亂答㗎啦，算，唔玩

可能要湊夠番5-8個呢個range~~~

下個星期係咪仲有件

又問下D無聊問題

聽日有無機會唔洗返工

琴日

bin

長洲 強風八中一

機場M左

咁快出T1

勁，好過洛克人
又要bin 多次

個風喺邊
第一頁啲圖好似無update

第一頁都唔係呢個低壓區 命名開新post先會有佢既圖

如果想睇可以上hko睇佢既圖

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)

▲香港天文台(HKO)

佢真係路過800k

400k呀

EC 09/00Z + HKO 09/11Z PSTN.

已經差咁遠

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)

TAF VHHH 091100Z 0912/1018 11015KT 9000 FEW025
TX32/1006Z TN28/0922Z
TEMPO 0912/0921 12020G30KT 3500 SHRA FEW015CB SCT025
TEMPO 0921/1003 13020G30KT 2000 TSRA SHRA FEW010CB SCT020
TEMPO 1003/1010 3500 SHRA FEW015CB SCT025
TEMPO 1010/1018 4000 SHRA=

又係南海自産弱雞
但個路徑比之前東左

行咁快又係ts收場

一陣td收場

天文台係咪唔睇自己部火星電腦?
火星電腦仲係向東行

一向無人理

garbage

點解今年重未有八號波？
李嘉誠唔係退左休？

牙正唔好過黎搞事啦 返去貼J圖啦

珊珊無帶passport入境唔到日本

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)

啱喇
儲吓氣先啦

(澳門電台消息) 本澳正懸掛 1號風球，藍色風暴潮警告亦正生效。氣象局預料，1號風球將維持一段時間，明日 (10日) 改掛 3號風球機會中等。

晚上 8時，熱帶低氣壓集結在本澳西南偏南約 480公里，即北緯 18.2度，東經 111.7度，以時速 12 公里向西北偏北移動，大致趨向海南島。 (梁舒婷 盧宇恆)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.1N 111.9E N0.1510km(SSW)

一路向北

聽日開始連續落一個星期雨

嘻

青 洲 東北 43 55

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)

今個風季未精彩過

CMA西調預測路徑
改為登陸海南雞文昌市後轉西接近海口市

畀啲東我

再update下珊珊同摩羯 始終係佢地既post

珊珊 - 岩岩路過日本過門不入, 究竟佢係夏禹定係無帶PASSPORT就唔知啦

摩羯 - 唔知做咩行到成隻耳仔咁

依串野有腐皮撚常駐呀

究竟今年有無一個風係行到直線

行反啲正常路徑都無

有個行正西直線

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.9E N0.1 500km(SSW)

港女珊珊冇帶passport之後而家連jtwc都已經放棄咗佢
隻山羊之前預測去上海變咗去北韓搵金仔

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 麗琵 Leepi (老撾)
意思: 老撾南部最美麗的瀑布
圖片:

2. 貝碧嘉 Bebinca (澳門)
意思: 貝碧嘉是一種牛奶布丁，澳門人喜愛的食物，可於澳門的葡國餐廳找到。
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

下星期四五南海又係又呢啲弱風？

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

原來#141錯左

老J冇得睇平壤CPA

上海都無 東京個定位係多摩既美軍基地唔係都心

其實佢揀城市報CPA有咩準則
除咗自己啲基地一定有之外

就係等呢隻"東"黎食糊~

好好風

下星期南海有風？ 咩號碼？

你想問擾動號碼定JMA號碼定JTWC號碼?

類似W96 呢啲叫咩名

96W係擾動號碼 下星期既仲未編擾動號碼
因為擾動仲未出現

仲想搵個預測路徑打下丁添

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.9E N0.1 490km(SSW)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 490km(SSW)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)

整呢個表真係好易錯

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0300 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)

又w

中心呢

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)

有乜問題

風勢弱左好多

星期日會唔會天氣好差

打風唔成三日雨

EC預計近海南島既新中心會取代現有既中心，即管睇下中唔中

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)

中國氣象局中央氣象台
08月10日09時24分

南海熱帶低壓的中心已於10日09時在海南省瓊海市沿海登陸，登陸時中心附近最大風力有7級（15米/秒），中心最低氣壓998百帕。

cma 話已登陸

大交台個地位已經過晒瓊海個緯度

預計會增強成為TS嘅預測消失埋
今年嘅南海TC真係一個不如一個

反而想知南海自産有邊個係較為強

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 今 日 大 部 分 時 間 本 港 普 遍 吹 強 風 的 機 會 不 大 ， 日 間 改 發 三 號 強 風 信 號 的 機 會 較 低 。

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)

查返記錄，強度比較高同埋會影響香港嘅南海土製颱應該係瑪麗同愛麗斯
不過已經成50幾年前

所以南海自産都ty級別 可以話係50年1遇

你漏左97年維克托

wt a shit

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.5E N0.2W0.1 410km(SW)

SMG : 一號風球仍然生效。 日間改發較高風球機會不大。

行快左

這是正式的tc嗎

南海自產有幾可強呀

上面咪講完有咩例子囉
當然真係唔多

始終都係要等坐巴士

期待之後個97W好過
EC同GFS都預行凡亞比路徑
雖然我都有啲懷疑97W喺嗰個位會唔會忍唔住又去日本

btw南海啲風切正仆街嚟
96W行去邊佢地就跟去邊

nmc搞咩 行得超快
仲要之後行西南

散到一盤沙 食外圍雨帶

天文台發出1號戒備信號下，今早(10日)10時許，大角咀道129號一間日式零食店，掛於門外1米乘1米，離地3米高的招牌，遭強風吹襲下，繫穩鐵架鬆脫搖搖欲墜，店員恐招牌不支塌下擊傷途人於是報警求助，警員到場封閉上址一段行人路，等待零食店自行找工人維修招牌。

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.5E N0.2W0.1 410km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.2 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)

連HKO都加速向西了

副膠南壓嗎？ 定係摩羯行遠啲先壓返落黎？

狂w
bye

香港天氣同政府都一樣
都鍾意唱反調
腐皮撚盡情腐皮我喇

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)

又準備去越北

南海之王喎 收皮啦

廢

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)

這組織

係唔係香港唔夠熱 所以引唔到d風球過來？

究竟係邊

又冇地理學術討論 淨係比負評 有乜鳩用

唔關事啊牙正 颱風既路徑同引導氣流有關
但引導氣流同溫度無關
你可以上天文台fb睇佢地既片，好似有條講颱風點行。搵唔到話我知，我搵比你

Xx.xx N
Xxx.xx E

如果係咁
今年最冇資格打風應該係海南同琉球
而星馬泰應該要年年都打風

btw打風路徑係同引導氣流有關
溫度高唔高只係會影響個TC強度嘅其中一個因素

特別天氣提示
現時位於本港以南的一個強雷雨區正逐漸靠近沿岸地區，並可能在未來一兩小時為本港帶來大驟雨及狂風。市民應提高警惕。
(10-08-2018 15:35)

好難得既臨門增強！！希望今次唔好撻Q

在熱帶海洋上，海面因受太陽直射而使海水溫度
升高，海水容易蒸發成水氣散布在空中，故熱帶海洋上的空氣溫度高、溼度大，這種空氣因溫度高而膨脹，致使密度減小，質量減輕，而赤道附近的風力微弱，所以很容易上升，發生對流作用，同時周圍之較冷空氣流入補充，然後再上升，如此循環不已，終必使整個氣柱皆為溫度較高、重量較輕、密度較小之空氣，這就形成了所謂的「熱帶低壓」。

如果香港温度高，就可以係近範圍產生颱風~

香港陸地黎，要海洋高溫先有用。
另外太近陸地都形成唔到颱風，颱風磨陸地都會減弱

唔係水溫高就可以憑空產生個熱帶低壓，本身要兩股氣流匯聚既位（一般都係廣闊洋面）先得
而海溫只影響個風既強度（但唔係唯一因素，例如而家南海滾水但風切極強再加近岸所以增強唔到），路徑主要係副高或者其他高壓引導，無就打圈或者內力向北

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)

Cma定個西中心無左所以要向東追

雨區

好大pat黃色回波

黄色暴雨警告在下午4時15分發出

大交台有96W行東北嘅預測...
如果96W上到去20N+龜速，啲紅色風切區唔會搞事跟住北移嘅話
仲有得J吓

屌，又錯圖
又要焗人用screen cap

睇黎係跟死佢

搞乜鬼菲西個邊風切咁勁

SMG :暴雨警告信號於本地時間 16 時 30 分發出。預料雨勢將會維持。低窪地區有水浸。

因為西南季後風？

又update下兩位主角既最新狀況

珊珊-頭先三點正式轉溫完場

摩羯-依然係去搵金仔，但中途路徑西調

上海今年好吸風又贏

仆街 雨區啊

雨區開始散

唔會6點收工先大雨？

又臨門減弱

在下午5時，位於南海北部的熱帶低氣壓集結在香港之西南約390公里，即在北緯20.3度，東經111.1度附近，預料向北或東北偏北緩慢移動，大致移向廣東西部沿岸一帶。

次次都會咁

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)

東北折原因係

又再一次散撚晒

CMA新報: 弱版艾雲尼

今年吹我地呢邊既風好弱
幾乎0命中率

今年好似得肥媽同年頭果兩隻：布拉萬同三巴，無行過東，其他連一堆無名td都東過

啱啱閃電好光

做咩又有人keep住負皮

你老母
閪風閪雨閪新聞
我屋企把風扇都大風過佢啦
今年啲風全撚部都冚家鏟嚟

屌你老母行東

今年一個風都冇，垃圾天文台

1號3號唔係風？

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)

下午4時45分至5時45分，各區錄得雨量如下

地區 雨量
中 西 區 9 至 16 毫 米
油 尖 旺 9 至 10 毫 米
九 龍 城 8 至 16 毫 米
葵 青 8 至 13 毫 米
荃 灣 7 至 17 毫 米
西 貢 6 至 35 毫 米
離 島 區 4 至 23 毫 米
沙 田 4 至 19 毫 米
屯 門 4 至 14 毫 米
大 埔 2 至 7 毫 米
觀 塘 19 至 25 毫 米
灣 仔 15 至 19 毫 米
深 水 埗 14 毫 米
東 區 13 至 23 毫 米
黃 大 仙 13 至 19 毫 米
南 區 11 至 26 毫 米
北 區 0 至 7 毫 米
元 朗 0 至 14 毫 米

得一區達標 但仲有四區20+都唔自好fail

究竟點樣係衛星雲圖度可以睇到果pat野有螺旋特徵

而家好少少啦 td就唔會好清楚係到轉，但都無之前咁成條野
雷達就睇到真係轉緊

中心附近有對流爆發 不過仍全無組織

黃雨完場

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)

hko重新上看ts

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)

呢個風有冇機會三號風球

行正東

玩乜呀
無啦啦正東 追定位JA?

你想點

專心掃地啦

呃我唔到既
一定係追定位

EC 10/00Z + HKO 10/12Z PSTN.

GFS 10/06Z ENSEMBLE + HKO 10/12Z PSTN.

行東既時侯使唔使轉下色

喺充滿腐皮嘅年代，係你先至可以就咁噠個icon出來，乜都唔講就可以一致正皮零腐皮

點呀，你班老細是咪討論緊有需要上3

諗緊係南北紅色，東西藍色，定接近香港就紅色（今次就係N/E)，遠離hk(w/s)就藍色

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2100 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)

4隻方向唔同色啦 + STNR一隻色

過去數小時，該熱帶低氣壓採取一個較偏東北的方向緩慢移動。預料該熱帶低氣壓會稍為靠近珠江口一帶。天文台會視乎本港的風力變化，明日考慮是否改發三號強風信號。市民在明早外出前，請留意最新的天氣情況。

有機三號

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)

明日幾時呀

上川島gogogo

幾你老母呀

TAF預聽日下午1點開始有強風
預埋lead time 應該9點掛

陣風64km

咁弱雞 直襲又如何

唔好無啦啦幾你老母咁無禮貌啦
佢又無講力場

弱智人仕係咁GA LA

弱智得過班人係咁問幾時8號
00後真係

96w tcfa咗兩日jtwc都仲未升td

未升到啦 完全無烈風

tcfa完升td姐

想講埋GW

唔好用接近/遠離分啦
行NW又遠又近點分佢遠咗定近咗

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

EEEE

強風係南面, 東北面既風勢比較弱

變左行正東

北部灣個粒棉花糖仲似中心

重新定位吧 遠離吧

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)

北!

又e 又N

e呀

中心爆對流

0100 N0.1

雨 量 ： 47.9 毫 米

由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 1037.6 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 1603.7 毫 米

中心似入咗低風切區

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)

時間（協調世界時） 風 能見度 天氣狀況 雲層 雲層高度
2018 年 08 月 10 日 18 時 至 2018 年 08 月 11 日 06 時 東風 (100 o) 10 海里/小時 8 公里 無重要天氣狀況
1-2 份
3-4 份
1500 呎
3000 呎
2018 年 08 月 10 日 18 時 至 2018 年 08 月 11 日 03 時 期間間中 東南偏東風 (120 o) 15 海里/小時，陣風達 25 海里/小時 3500 米 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
1500 呎
2500 呎
2018 年 08 月 11 日 03 時 至 12 時 期間間中 東南風 (140 o) 25 海里/小時，陣風達 35 海里/小時 2000 米 雷暴及雨, 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
1000 呎
2000 呎
2018 年 08 月 11 日 06 時 至 08 時 期間逐漸轉變為 東南風 (140 o) 20 海里/小時 8 公里 無重要天氣狀況
1-2 份
3-4 份
1500 呎
3000 呎
2018 年 08 月 11 日 12 時 至 15 時 期間間中 東南風 (140 o) 20 海里/小時 3000 米 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
1000 呎
2000 呎
2018 年 08 月 11 日 15 時 至 24 時 期間間中 東南偏南風 (150 o) 20 海里/小時，陣風達 30 海里/小時 3000 米 雷暴及雨, 驟雨
1-2 份 積雨雲
3-4 份
1000 呎
2000 呎

又玩另一個 山神

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)

過去數小時，該熱帶低氣壓採取一個較偏東北的方向緩慢移動，但仍與本港保持一定距離，上午六時前改發三號強風信號機會不大。按照現時預測路徑，該熱帶低氣壓會在今日稍為靠近珠江口一帶。天文台會繼續密切監測其未來發展及動向，並視乎本港風力的變化，來決定是否改發三號強風信號。市民在早上外出前，請留意最新的天氣情況。

預料未來一兩日香港會繼續受雨帶影響，間中有狂風驟雨。

中心實際位置比機構定既更東

行得咁東

E

訓先 風力都不斷上升
最新8站平均係16.4KM/H

訓喇 聽日有排你追

今年咁多南海土產

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)

其實明顯增強緊 中心對流爆發 雨帶轉快左好多好多

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)

在 協 調 世 界 時 10 日 18 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 一 個 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 北 緯 20.7 度 ， 東 經 111.5 度 之 90 海 浬 範 圍 ， 預 料 未 來 24 小 時 向 東 北 或 東 北 偏 北 緩 慢 移 動 。

其 中 心 氣 壓 為 994 百 帕 斯 卡 ， 最 高 風 速 約 為 每 小 時 30 海 浬 。

55 km/h

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)

真係唔訓架？

其實係咪bot嚟

我都想有bot 今日星期六隨便啦

大雨到傻

熱帶氣旋警告:一號風球仍然生效。 在 05 時熱帶低氣壓 集結在本澳西南約 260 公里，大致趨向廣東西岸。 預測本澳風力將會增強。 將於 08 月 11 日 06 時 00 分改發三號風球。 由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道進行往返。

SMG 06:00 No.3

亞視死左人之後好進取

香港天文台在2018年08月11日05時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影 響 本 港 。

在 上 午 6 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 310 公 里 ， 即 在 北 緯 20.8 度 ， 東 經 111.7 度 附 近 ， 預 料 向 東 北 或 東 北 偏 北 緩 慢 移 動 ， 在 廣 東 西 部 沿 海 一 帶 徘 徊 。

E0.1

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)

香港仔朋友 岩岩有無聽到巨響？
係咪劈中左野？
嚇到個心離一離

嚇到醒撚咗 震到好似中咗隔離咁

有無著火？
果下聲 係 “嘭” 唔係 “轟”
唔知係行雷定有地方爆炸

繼續停唔該

06 STNR

痴線 勁撚大聲

過 去 數 小 時 ， 該 熱 帶 低 氣 壓 稍 為 增 強 ， 並 向 東 北 方 向 緩 慢 移 動 。 該 熱 帶 低 氣 壓 的 雨 帶 正 為 本 港 帶 來 大 驟 雨 及 狂 風 。 天 文 台 會 繼 續 密 切 監 測 其 未 來 發 展 及 動 向 ， 並 視 乎 本 港 風 力 的 變 化 ， 在 今 日 上 午 九 時 至 下 午 二 時 期 間 考 慮 是 否 改 發 三 號 強 風 信 號 。

落左成晚雨

黃色暴雨警告信號在上午7時15分發出

咁大都黃

局 部 地 區 大 雨 報 告 ： 荃 灣 區 在 上 午 7 時 30分 的 過 去 一 小 時 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 ， 有 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。

無計
依家交合個system只可以做到預測黃雨雨量，紅黑雨嘅話都係要達標先上到

0800 N0.1

Fit 開工就停了

冇得放狗

東! 北!

大交合d黃紅雨愈黎愈慢， 次次都落左大半個鐘先出

而家東好啦 唔好北住

暫時預測都係入雷州半島，下面風切變化會唔會影響路徑

個風弱到名都無都有得3號？

見住條雷喺窗外面閃過

雷係聲？
閃係電

東北

smg做野真係積極左好多 抵讚

香港大交合 要學野啦

其實我覺得smg個邊要考慮既因素同hko唔同

加上系統上hko掛波要好多數據支持
smg好似求9其鍾意點掛都得

所以我覺得係無得比

咪就係
大交合喺蓮花同洛克夠積極咯，咪又係俾連登仔恥笑

換左台長後其實佢掛波手法比以往進取好多
只係咁岩都係奶野姊

禮拜六

黃昏/夜晚 轉向係咪已成不變既事實？

好大雨

又改口風 下午考慮 本身又話九時至二時考慮

分分鐘唔洗掛

啲字眼應該無得掛啦

0900-1400 + 下午 = 1320

係唔係自2010年代以黎，第一次澳門3，香港1

聽朝飛日本唔會有事掛?

N0.3

NMC:已登陸

會死呀，唔好撚去最好

踩行油

澳門掛風球好似手鬆左同比香港快，澳門真係痴撚左線

機場經期完

該熱帶低氣壓已經在廣東西部陽江市附近登陸。與其相關的雨帶會繼續間中為本港帶來大驟雨及狂風。

預計該熱帶低氣壓會在廣東西部沿岸徘徊，一號戒備信號將會維持一段時間。

應該唔會掛3了

掛黎都冇用
睇陽江雷達散得幾快

就咁睇預測圖19w (前97w)好似冇乜料到喎

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.4N 111.9E N0.3 260km(WSW)
1200 21.7N 112.0E N0.3E0.1 230km(WSW)

中國氣象局中央氣象台08月11日10時39分

南海熱帶低壓的中心已於11日10時35分在廣東省陽江市海陵島登陸，登陸時中心附近最大風力有7級（15米/秒），中心最低氣壓998百帕。

上陸點都完全一樣

南海之王今每好似完全被牽着走

咁都入到250內

login password：Yangjiang,Guangdong

login username:404 not found

唔掛3都合理 事實真係冇風

仲係明顯季風低壓性質果時仲大風

話說今朝竟然唔紅

上 午 6 時 45 分 至 7 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

[black]葵 青 15 至 75 毫 米 ，[/black]
油 尖 旺 22 至 68 毫 米 ，
深 水 埗 29 至 68 毫 米 ，
荃 灣 1 至 62 毫 米 ，
九 龍 城 7 至 62 毫 米 ，
元 朗 0 至 39 毫 米 ，
東 區 5 至 36 毫 米 ，
沙 田 2 至 32 毫 米 ，
離 島 區 0 至 27 毫 米 ，

5區達紅雨，3區黑雨水平上落，之後仲有雨帶上緊黎，真係反過黎達標雨勢唔持續就紅，持續反而唔紅，名符其實停雨警告？

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.4N 111.9E N0.3 260km(WSW)
1200 21.7N 112.0E N0.3E0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.2 210km(WSW)

諗緊掛唔掛3號， 唔得閒理

尋日做到預警黃，今日做唔到，就連實測紅都唔做

其實預警紅係做唔到明，但實測紅之間應該仲有估算紅，綜合錄到既雨量，雨帶強度長寬度速度，去估計達唔達紅真係咁難？ 交合就咁怕出完數據唔達標即使觀感已經好大雨
死守條規距到咁硬的話真係落到西日本暴雨咁都得黃，北水，雷警同山泥傾瀉

估計掛3號機會應該10%都冇
另外想問下 著陸後會唔會改變方向

好似會轉西行

點解今年d風廢到無倫架

可能係拉尼娜滯後

負皮果位人係認為紅色停雨警告無問題？

今年一個似樣d既八號都無
屌

一訓醒，見仲係一號既??
原來佢去左自殺

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5
E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.2 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)

大交合係雨方面真係好大改進空間

Windy 估佢會星期一近岸爆發？

睇雷達轉西了

d雨區成日都臨門減弱

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5
E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.2 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)

所以預警紅難 但推算紅係指雨帶已經影響緊係頭頂，差在數字未夠，咁都做唔到？

CPA 咁都去到200附近

11點做咩enter左1下?

啱啱想召喚你出黎

局部地區大雨報告：葵青區、荃灣區及深水埗區在上午7時55分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。

今朝游得開心嗎
其實3區局部大雨不如直接上紅啦

點解大交合估佢係岸邊磨兩日都仲有命出返海

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.2 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)[/quote]

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.2 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)

如果大交合條track中7成, 其實呢個一號波可以掛到星期二

跟進下摩羯最新情況

沖繩：垃圾

去完支那又收皮

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)

轉西了

又想轉圈

今年D風個個都中意轉圈

話說原本好似係沖繩以北過去上海打個圈再搵金仔，而家沖繩以南過去浙江打埋上海就玩完

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)
1900 21.8N 111.4E S0.2W0.2 290km(W)

Cma:我係到畫緊乜

東南西北都行哂

今年都幾個風係咁 艾雲尼山神雲雀

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)
1900 21.8N 111.4E S0.2W0.2 290km(W)
2000 21.7N 111.3E S0.1W0.1 300km(WSW)

無引導

係咪關副高 太高事

關島西北個19W（前97W)

之前太高，而家太遠，返緊黎。

?

竟然返落海

個風近乎原地停兩日?

全世界仲畀緊td jtwc都係風場圖出左先啱啱升ts

[南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)
1900 21.8N 111.4E S0.2W0.2 290km(W)
2000 21.7N 111.3E S0.1W0.1 300km(WSW)
2100 21.5N 111.3E S0.2 310km(WSW)

我覺得依個td既行法有啲似雲雀 係差在未打圈

19W NINETEEN 180811 1200 20.1N 143.6E WPAC 55 989

無名55kts

又出返海 ??

強烈熱帶風暴 無名

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)
1900 21.8N 111.4E S0.2W0.2 290km(W)
2000 21.7N 111.3E S0.1W0.1 300km(WSW)
2100 21.5N 111.3E S0.2 310km(WSW)
2200 21.5N 111.3E STNR 310km(WSW)

JMA休息室情況

WARNING.
TROPICAL DEPRESSION 1002 HPA
AT 20.2N 143.5E OGASAWARA SHOTO MOVING NORTH 10 KNOTS.
POSITION POOR.
MAX WINDS 30 KNOTS NEAR CENTER.

Jtwc上看70kts
等睇颱風 無名

半夜3點就補命啦 仲等聽日9點咩

03UTC 直接命名啦

派多打畀JMA

jma搞乜

南海td HKO每小時定位&距離

2018/08/09
1700 17.9N 111.9E 540km(SSW)
1715 T1
1800 18.0N 111.9E N0.1 530km(SSW)
1900 18.1N 111.9E N0.1 520km(SSW)
2000 18.1N 111.9E STNR 520km(SSW)
2100 18.2N 111.9E N0.1 510km(SSW)
2200 18.3N 111.9E N0.1 500km(SSW)
2300 18.4N 111.8E N0.1W0.1 500km(SSW)

2018/08/10
0000 18.5N 111.8E N0.1 490km(SSW)
0100 18.6N 111.8E N0.1 480km(SSW)
0200 18.7N 111.8E N0.1 470km(SSW)
0300 18.8N 111.8E N0.1 460km(SSW)
0400 19.0N 111.8E N0.2 440km(SW)
0500 19.1N 111.7E N0.1W0.1 440km(SW)
0600 19.2N 111.7E N0.1 430km(SW)
0700 19.3N 111.7E N0.1 420km(SW)
0800 19.3N 111.7E STNR 420km(SW)
0900 19.4N 111.7E N0.1 410km(SW)
1000 19.4N 111.6E W0.1 420km(SW)
1100 19.6N 111.4E N0.2W0.2 420km(SW)
1200 19.7N 111.3E N0.1W0.1 420km(SW)
1300 19.8N 111.2E N0.1W0.1 420km(SW)
1400 20.0N 111.1E N0.2W0.1 410km(SW)
1500 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
1600 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
1700 20.3N 111.1E N0.1 390km(SW)
1800 20.3N 111.1E STNR 390km(SW)
1900 20.4N 111.2E N0.1E0.1 370km(SW)
2000 20.4N 111.2E STNR 380km(SW)
2100 20.4N 111.3E E0.1 370km(SW)
2200 20.4N 111.3E STNR 370km(SW)
2300 20.4N 111.4E E0.1 360km(SW)

2018/08/11
0000 20.5N 111.4E N0.1 350km(SW)
0100 20.6N 111.4E N0.1 340km(WSW)
0200 20.7N 111.5E N0.1E0.1 330km(WSW)
0300 20.8N 111.6E N0.1E0.1 310km(WSW)
0400 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0500 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
0600 20.8N 111.7E E0.1 310km(WSW)
0700 20.8N 111.7E STNR 310km(WSW)
0800 21.0N 111.8E N0.2E0.1 280km(WSW)
0900 21.0N 111.8E STNR 280km(WSW)
1000 21.1N 111.9E N0.1E0.1 270km(WSW)
1100 21.6N 112.1E N0.5E0.2 230km(WSW)
1200 21.7N 112.1E N0.1 230km(WSW)
1300 21.9N 112.2E N0.2E0.1 210km(WSW)
1400 22.0N 112.1E N0.1W0.1 220km(W)
1500 22.1N 112.0E N0.1W0.1 230km(W)
1600 22.1N 111.9E W0.1 240km(W)
1700 22.1N 111.7E W0.2 260km(W)
1800 22.0N 111.6E S0.1W0.1 270km(W)
1900 21.8N 111.4E S0.2W0.2 290km(W)
2000 21.7N 111.3E S0.1W0.1 300km(WSW)
2100 21.5N 111.3E S0.2 310km(WSW)
2200 21.5N 111.3E STNR 310km(WSW)
2300 21.5N 111.3E STNR 310km(WSW)

今年好多怪風

跟進摩羯最新情況

大幅偏南仍然係台北以東

其實係咪副高開始南壓返？

EC says no

舊年嘅風好精彩
今年啲怪風都睇到眼都突埋

WTPQ21 RJTD 111500

RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY

NAME TS 1815 LEEPI (1815) UPGRADED FROM TD

要召喚你出黎 但唔係游水係唱歌

td都冇出現過直接上ts

跳過左GW姐 有上td發W上面有

無眼睇
下星期都係唔睇好

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1814號 摩羯 YAGI（18W）+ 1815號 麗琶 LEEPI（19W）